# Сборка

Сборка осуществляется командой `make` находять в директории проекта.

Во время сборки будет установлен пакет *freeglut3-dev*.

# Запуск программы

## Тестовый запуск
Запуск с тестовыми данными осуществляется следующей командой: `make test`.
## Ручной ввод данных
Запуск программы осуществляться с последующим ручным вводом данных осуществляется по следующему шаблону: `./main`.
Вводится число *N* - количество вершин будущей расчетной фигуры, затем *N*-раз вводится пары значений *x* и *y*, разделенных пробелом, для каждой вершины через пробел или с нажатием *Enter* после каждой пары: `<N> <x1> <y2> ... <xN> <yN>`;

Шаблоны использования: 
```sh
./main <N> <x1> <y2> ... <xN> <yN>
```
```sh
./main
<N>
<x1> <y2> 
...
<xN> <yN>
```
```sh
./main
<N>
<x1>
<y2> 
...
<xN>
<yN>
```

Пример использования:
~~~
./main 
5 0 3 3 4 4 2 3 0 1 0
~~~
## Автоматизированный ввод данных
Чтобы не вводить все вручную можно воспользоваться слудеющим вариантом:
 1. Создаем файл с расширением *txt* или любым другим расширением(например, *nangle.txt*);
 2. Сохраняем в него данные, которые потребуются на ввод программе в том обном из форматов,представленных ранее. Например, `5 0 3 3 4 4 2 3 0 1 0`.
 3. запускаем программу с перенавправлением выводы из файлы *nangle.txt* на ввод в нашу программу: `./main < nangle.txt`.

## Вывод
На ввыводе результаты вычислений и открывшееся окно с отображением фигуры и описанием деление на четыре равные по площади фигуры.

Консольный вывод: 
~~~
S = 11
Green  = 86.9441g
Yellow  = 27.9795g
Orange  = 65.0764g
~~~